# Chinese translation of the ikiwiki language file resulting in zh_CN.po
# Copyright (C) 2018 Feng Shu <tumashu@163.com>
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# Feng Shu <tumashu@163.com>, 2018.
#
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: ikiwiki 3.14159\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2018-03-11 15:54+0000\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: Feng Shu <tumashu@163.com>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=INTEGER; plural=EXPRESSION;\n"

#: ../IkiWiki/CGI.pm:217
msgid ""
"probable misconfiguration: sslcookie is set, but you are attempting to login "
"via http, not https"
msgstr "配置可能出现的错误：你虽然已经设置了 sslcookie，但还在使用 http 登录，而不是使用 https"

#: ../IkiWiki/CGI.pm:220
msgid ""
"Login succeeded, but I don't remember why you were logging in, so you'll "
"have to navigate back to whatever you were doing. (This should not normally "
"happen. Perhaps you need to enable cookies?)"
msgstr ""

#: ../IkiWiki/CGI.pm:239 ../IkiWiki/CGI.pm:395
msgid "Your login session has expired."
msgstr "本次登录已经失效"

#: ../IkiWiki/CGI.pm:260
msgid "Login"
msgstr "登录"

#: ../IkiWiki/CGI.pm:261
msgid "Preferences"
msgstr "选项"

#: ../IkiWiki/CGI.pm:262
msgid "Admin"
msgstr ""

#: ../IkiWiki/CGI.pm:303
msgid "Preferences saved."
msgstr "选项已保存"

#: ../IkiWiki/CGI.pm:358
msgid "You are banned."
msgstr "你被禁止登录了"

#: ../IkiWiki/CGI.pm:491 ../IkiWiki/CGI.pm:492 ../IkiWiki.pm:1676
msgid "Error"
msgstr "错误"

#: ../IkiWiki/Plugin/aggregate.pm:86
msgid "Aggregation triggered via web."
msgstr "从 web 页面触发页面聚合功能。"

#: ../IkiWiki/Plugin/aggregate.pm:95
msgid "Nothing to do right now, all feeds are up-to-date!"
msgstr "所有的 feeds 都保持最新，不作任何操作！"

#: ../IkiWiki/Plugin/aggregate.pm:227
#, perl-format
msgid "missing %s parameter"
msgstr ""

#: ../IkiWiki/Plugin/aggregate.pm:262
msgid "new feed"
msgstr "新 feed"

#: ../IkiWiki/Plugin/aggregate.pm:276
msgid "posts"
msgstr ""

#: ../IkiWiki/Plugin/aggregate.pm:278
msgid "new"
msgstr "新"

#: ../IkiWiki/Plugin/aggregate.pm:465
#, perl-format
msgid "expiring %s (%s days old)"
msgstr "已失效：%s (%s 天)"

#: ../IkiWiki/Plugin/aggregate.pm:472
#, perl-format
msgid "expiring %s"
msgstr "已失效：%s"

#: ../IkiWiki/Plugin/aggregate.pm:500
#, perl-format
msgid "last checked %s"
msgstr ""

#: ../IkiWiki/Plugin/aggregate.pm:504
#, perl-format
msgid "checking feed %s ..."
msgstr "正在检查 feed %s ..."

#: ../IkiWiki/Plugin/aggregate.pm:509
#, perl-format
msgid "could not find feed at %s"
msgstr "在 %s 处无法发现 feed"

#: ../IkiWiki/Plugin/aggregate.pm:529
msgid "feed not found"
msgstr "没有发现 feed"

#: ../IkiWiki/Plugin/aggregate.pm:540
#, perl-format
msgid "(invalid UTF-8 stripped from feed)"
msgstr "(从 feed 发现无效的 UTF-8 字符)"

#: ../IkiWiki/Plugin/aggregate.pm:548
#, perl-format
msgid "(feed entities escaped)"
msgstr ""

#: ../IkiWiki/Plugin/aggregate.pm:558
msgid "feed crashed XML::Feed!"
msgstr "feed 崩溃 XML:Feed!"

#: ../IkiWiki/Plugin/aggregate.pm:654
#, perl-format
msgid "creating new page %s"
msgstr "创建新页面：%S"

#: ../IkiWiki/Plugin/aggregate.pm:684 ../IkiWiki/Plugin/edittemplate.pm:137
msgid "failed to process template:"
msgstr "无法处理模板："

#: ../IkiWiki/Plugin/amazon_s3.pm:31
msgid "deleting bucket.."
msgstr "正在删除 bucket 。。"

#: ../IkiWiki/Plugin/amazon_s3.pm:38 ../ikiwiki.in:226
msgid "done"
msgstr "完成"

#: ../IkiWiki/Plugin/amazon_s3.pm:97
#, perl-format
msgid "Must specify %s"
msgstr "必须指定 %s"

#: ../IkiWiki/Plugin/amazon_s3.pm:140
msgid "Failed to create S3 bucket: "
msgstr "无法创建 S3 bucket:"

#: ../IkiWiki/Plugin/amazon_s3.pm:225
msgid "Failed to save file to S3: "
msgstr "无法保存文件到 S3:"

#: ../IkiWiki/Plugin/amazon_s3.pm:248
msgid "Failed to delete file from S3: "
msgstr "无法从 S3 中删除文件："

#: ../IkiWiki/Plugin/attachment.pm:52
#, perl-format
msgid "there is already a page named %s"
msgstr "已经存在页面：%S"

#: ../IkiWiki/Plugin/attachment.pm:68
msgid "prohibited by allowed_attachments"
msgstr "被 allowed_attachments 选项禁用"

#: ../IkiWiki/Plugin/attachment.pm:235
msgid "bad attachment filename"
msgstr "附件名不合法"

#: ../IkiWiki/Plugin/attachment.pm:308
msgid "attachment upload"
msgstr "上传附件"

#: ../IkiWiki/Plugin/attachment.pm:359
msgid "this attachment is not yet saved"
msgstr "这个附件还没有保存"

#: ../IkiWiki/Plugin/attachment.pm:377
msgid "just uploaded"
msgstr "上传成功"

#: ../IkiWiki/Plugin/autoindex.pm:43
#, perl-format
msgid "creating index page %s"
msgstr "创建索引页面 %s"

#: ../IkiWiki/Plugin/blogspam.pm:139
msgid ""
"Sorry, but that looks like spam to <a href=\"http://blogspam.net/"
"\">blogspam</a>: "
msgstr "抱歉，但这个看起来像垃圾信息(参考 <a href=\"http://blogspam.net/"
"\">blogspam</a>): "

#: ../IkiWiki/Plugin/brokenlinks.pm:38
#, perl-format
msgid "%s from %s"
msgstr "%s 指向 %s"

#: ../IkiWiki/Plugin/brokenlinks.pm:46
msgid "There are no broken links!"
msgstr "没有发现无效链接！"

#: ../IkiWiki/Plugin/calendar.pm:115 ../IkiWiki/Plugin/calendar.pm:117
#, perl-format
msgid "building calendar for %s, its previous or next year has changed"
msgstr "正在为 %s 创建日历，上一年和下一年的数据已经发生改变"

#: ../IkiWiki/Plugin/calendar.pm:120 ../IkiWiki/Plugin/calendar.pm:122
#, perl-format
msgid "building calendar for %s/%s, its previous or next month has changed"
msgstr "正在为 %s/%s 创建日历， 上一月和下一月的数据已经发生改变"

#: ../IkiWiki/Plugin/calendar.pm:131
#, perl-format
msgid "creating calendar page %s"
msgstr "正在创建日历页面 %s"

#: ../IkiWiki/Plugin/comments.pm:128
#, perl-format
msgid "this comment needs %s"
msgstr "这条评论需要 %s"

#: ../IkiWiki/Plugin/comments.pm:131
msgid "moderation"
msgstr "审核"

#: ../IkiWiki/Plugin/comments.pm:158 ../IkiWiki/Plugin/format.pm:50
#, perl-format
msgid "unsupported page format %s"
msgstr "不支持的页面格式： %s"

#: ../IkiWiki/Plugin/comments.pm:163
msgid "comment must have content"
msgstr "评论必须有内容"

#: ../IkiWiki/Plugin/comments.pm:227
msgid "Anonymous"
msgstr "匿名"

#: ../IkiWiki/Plugin/comments.pm:285
msgid "Comment Moderation"
msgstr "评论"

#: ../IkiWiki/Plugin/comments.pm:382 ../IkiWiki/Plugin/comments.pm:386
msgid "email replies to me"
msgstr "邮件回复我"

#: ../IkiWiki/Plugin/comments.pm:420 ../IkiWiki/Plugin/editpage.pm:96
#: ../IkiWiki/Plugin/editpage.pm:102
msgid "bad page name"
msgstr "非法的页面名称"

#: ../IkiWiki/Plugin/comments.pm:423
#, perl-format
msgid "commenting on %s"
msgstr "正在对 %s 作评论"

#: ../IkiWiki/Plugin/comments.pm:440
#, perl-format
msgid "page '%s' doesn't exist, so you can't comment"
msgstr "页面 '%s' 不存在，无法评论"

#: ../IkiWiki/Plugin/comments.pm:450
#, perl-format
msgid "comments on page '%s' are not allowed"
msgstr "不允许对 '%s' 作评论"

#: ../IkiWiki/Plugin/comments.pm:457
#, perl-format
msgid "comments on page '%s' are closed"
msgstr "页面 '%s' 的评论已关闭"

#: ../IkiWiki/Plugin/comments.pm:585
msgid "comment stored for moderation"
msgstr "评论保存，等待审核"

#: ../IkiWiki/Plugin/comments.pm:587
msgid "Your comment will be posted after moderator review"
msgstr "你的评论需要审核之后才能发布"

#: ../IkiWiki/Plugin/comments.pm:600
msgid "Added a comment"
msgstr "添加评论"

#: ../IkiWiki/Plugin/comments.pm:604
#, perl-format
msgid "Added a comment: %s"
msgstr "添加评论：%s"

#: ../IkiWiki/Plugin/comments.pm:678 ../IkiWiki/Plugin/userlist.pm:55
#: ../IkiWiki/Plugin/websetup.pm:272
msgid "you are not logged in as an admin"
msgstr "你需要以管理员的身份登录"

#: ../IkiWiki/Plugin/comments.pm:737
msgid "Comment moderation"
msgstr "评论审核"

#: ../IkiWiki/Plugin/comments.pm:778
msgid "comment moderation"
msgstr "评论审核"

#: ../IkiWiki/Plugin/comments.pm:943
#, perl-format
msgid "%i comment"
msgid_plural "%i comments"
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#. translators: Here "Comment" is a verb;
#. translators: the user clicks on it to
#. translators: post a comment.
#: ../IkiWiki/Plugin/comments.pm:953
msgid "Comment"
msgstr "评论"

#: ../IkiWiki/Plugin/conditional.pm:27 ../IkiWiki/Plugin/cutpaste.pm:46
#: ../IkiWiki/Plugin/cutpaste.pm:60 ../IkiWiki/Plugin/cutpaste.pm:75
#: ../IkiWiki/Plugin/testpagespec.pm:26
#, perl-format
msgid "%s parameter is required"
msgstr "%s 选项是必须的"

#: ../IkiWiki/Plugin/cutpaste.pm:80
msgid "no text was copied in this page"
msgstr "没有从此页面拷贝文本"

#: ../IkiWiki/Plugin/cutpaste.pm:83
#, perl-format
msgid "no text was copied in this page with id %s"
msgstr "没有从 id 是 %s 的页面拷贝文本"

#: ../IkiWiki/Plugin/editpage.pm:41
#, perl-format
msgid "removing old preview %s"
msgstr "正在删除旧预览 %s"

#: ../IkiWiki/Plugin/editpage.pm:118
#, perl-format
msgid "%s is not an editable page"
msgstr "%s 不是一个可编辑页面"

#: ../IkiWiki/Plugin/editpage.pm:166
msgid "email comments to me"
msgstr ""

#: ../IkiWiki/Plugin/editpage.pm:320
#, perl-format
msgid "creating %s"
msgstr "正在创建 %s"

#: ../IkiWiki/Plugin/editpage.pm:338 ../IkiWiki/Plugin/editpage.pm:357
#: ../IkiWiki/Plugin/editpage.pm:368 ../IkiWiki/Plugin/editpage.pm:415
#: ../IkiWiki/Plugin/editpage.pm:457
#, perl-format
msgid "editing %s"
msgstr "正在编辑： %s"

#: ../IkiWiki/Plugin/edittemplate.pm:54
msgid "template not specified"
msgstr "template 没有设置"

#: ../IkiWiki/Plugin/edittemplate.pm:57
msgid "match not specified"
msgstr "match 没有设置"

#: ../IkiWiki/Plugin/edittemplate.pm:72
#, perl-format
msgid "edittemplate %s registered for %s"
msgstr "edittemplate %s 已经为 %s 注册"

#: ../IkiWiki/Plugin/emailauth.pm:61
msgid "Invalid email address."
msgstr "无效的电子邮件地址"

#: ../IkiWiki/Plugin/emailauth.pm:98 ../IkiWiki/Plugin/passwordauth.pm:380
msgid "Failed to send mail"
msgstr "无法发送邮件"

#: ../IkiWiki/Plugin/emailauth.pm:100
msgid ""
"You have been sent an email, with a link you can open to complete the login "
"process."
msgstr "身份验证邮件已发送，请点击邮件正文中的链接来登录"

#: ../IkiWiki/Plugin/emailauth.pm:117
msgid ""
"Wrong login token length. Please check that you pasted in the complete login "
"link from the email!"
msgstr ""

#: ../IkiWiki/Plugin/format.pm:30
msgid "must specify format and text"
msgstr "你必须指定 format 和 text"

#: ../IkiWiki/Plugin/fortune.pm:28
msgid "fortune failed"
msgstr "fortune 运行失败"

#: ../IkiWiki/Plugin/getsource.pm:64 ../IkiWiki/Plugin/goto.pm:59
msgid "missing page"
msgstr "缺失页面"

#: ../IkiWiki/Plugin/getsource.pm:66 ../IkiWiki/Plugin/goto.pm:61
#, perl-format
msgid "The page %s does not exist."
msgstr "页面 %s 不存在"

#: ../IkiWiki/Plugin/getsource.pm:75
msgid "not a page"
msgstr "这个不是一个页面"

#: ../IkiWiki/Plugin/getsource.pm:77
#, perl-format
msgid "%s is an attachment, not a page."
msgstr "%s 是附件，不是页面。"

#: ../IkiWiki/Plugin/git.pm:933 ../IkiWiki/Plugin/git.pm:997 ../IkiWiki.pm:1896
#, perl-format
msgid "you are not allowed to change %s"
msgstr "不允许你更改 %s"

#: ../IkiWiki/Plugin/git.pm:955
#, perl-format
msgid "you cannot act on a file with mode %s"
msgstr "你不能操作模式为 %s 的文件"

#: ../IkiWiki/Plugin/git.pm:959
msgid "you are not allowed to change file modes"
msgstr "不允许你改变文件模式"

#: ../IkiWiki/Plugin/git.pm:1033
msgid "you are not allowed to revert a merge"
msgstr "不允许撤销一个合并"

#: ../IkiWiki/Plugin/git.pm:1085 ../IkiWiki/Plugin/git.pm:1104
#, perl-format
msgid "Failed to revert commit %s"
msgstr "撤销提交 %s 失败"

#: ../IkiWiki/Plugin/google.pm:26 ../IkiWiki/Plugin/search.pm:48
#, perl-format
msgid "Must specify %s when using the %s plugin"
msgstr "必须指明 %s (在用插件 %s 之前)"

#: ../IkiWiki/Plugin/graphviz.pm:87
msgid "failed to run graphviz"
msgstr "无法运行 graphviz"

#: ../IkiWiki/Plugin/graphviz.pm:144
msgid "prog not a valid graphviz program"
msgstr "prog 不是一个有效的 graphviz 程序"

#: ../IkiWiki/Plugin/highlight.pm:91
#, perl-format
msgid "tohighlight contains unknown file type '%s'"
msgstr "tohighlight 包含未知文件类型 '%s'"

#: ../IkiWiki/Plugin/highlight.pm:102
#, perl-format
msgid "Source code: %s"
msgstr "源代码： %s"

#: ../IkiWiki/Plugin/highlight.pm:198
msgid ""
"warning: highlight perl module not available; falling back to pass through"
msgstr ""

#: ../IkiWiki/Plugin/htmltidy.pm:65
msgid "htmltidy failed to parse this html"
msgstr "htmltidy 无法解析此 html"

#: ../IkiWiki/Plugin/img.pm:96
msgid "Unable to detect image type from extension"
msgstr "无法从扩展名中检测文件类型"

#: ../IkiWiki/Plugin/img.pm:104 ../IkiWiki/Plugin/img.pm:143
#: ../IkiWiki/Plugin/img.pm:182 ../IkiWiki/Plugin/img.pm:230
#, perl-format
msgid "failed to read %s: %s"
msgstr "无法读取 %s: %s"

#: ../IkiWiki/Plugin/img.pm:134
#, perl-format
msgid "failed to determine format of %s"
msgstr "无法确定 %s 的格式"

#: ../IkiWiki/Plugin/img.pm:138
#, perl-format
msgid "%s image processing disabled in img_allowed_formats configuration"
msgstr "%s 文件已经被 img_allowed_formats 选项禁用"

#: ../IkiWiki/Plugin/img.pm:145
#, perl-format
msgid "\"%s\" does not seem to be a valid %s file"
msgstr "\"%s\" 不像一个有效的 %s 文件"

#: ../IkiWiki/Plugin/img.pm:179
msgid "Image::Magick is not installed"
msgstr "Image::Magick 模块未安装"

#: ../IkiWiki/Plugin/img.pm:191
#, perl-format
msgid "failed to get dimensions of %s"
msgstr "无法获取 dimensions of %s"

#: ../IkiWiki/Plugin/img.pm:198
#, perl-format
msgid "wrong size format \"%s\" (should be WxH)"
msgstr "错误的 size 格式 \"%s\" (应该是 WxH)"

#: ../IkiWiki/Plugin/img.pm:234
#, perl-format
msgid "failed to resize: %s"
msgstr "无法对 %s 进行缩放"

#: ../IkiWiki/Plugin/img.pm:259
#, perl-format
msgid "failed to determine size of image %s"
msgstr "无法确定文件 %s 的大小"

#: ../IkiWiki/Plugin/inline.pm:93
msgid "Must specify url to wiki with --url when using --rss or --atom"
msgstr "使用 --rss 或者 --atom 时，必须使用 --url 指定一个 url 地址给 wiki"

#: ../IkiWiki/Plugin/inline.pm:125
msgid "please enter a page title"
msgstr "请输入页标题"

#: ../IkiWiki/Plugin/inline.pm:142
msgid "page editing not allowed"
msgstr "不允许编辑页面"

#: ../IkiWiki/Plugin/inline.pm:159
msgid "missing pages parameter"
msgstr "页面参数丢失"

#: ../IkiWiki/Plugin/inline.pm:231
#, perl-format
msgid "the %s and %s parameters cannot be used together"
msgstr "%s 和 %s 两个参数不能同时使用"

#: ../IkiWiki/Plugin/inline.pm:337
#, perl-format
msgid "%s (RSS feed)"
msgstr ""

#: ../IkiWiki/Plugin/inline.pm:341
#, perl-format
msgid "%s (Atom feed)"
msgstr ""

#: ../IkiWiki/Plugin/inline.pm:374
msgid "Add a new post titled:"
msgstr "创建一个新 post, 标题为："

#: ../IkiWiki/Plugin/inline.pm:415 ../IkiWiki/Plugin/template.pm:46
#, perl-format
msgid "failed to process template %s"
msgstr "无法处理模板： %s"

#: ../IkiWiki/Plugin/inline.pm:755
msgid "RPC::XML::Client not found, not pinging"
msgstr ""

#: ../IkiWiki/Plugin/linkmap.pm:94 ../IkiWiki/Plugin/linkmap.pm:101
#: ../IkiWiki/Plugin/linkmap.pm:105 ../IkiWiki/Plugin/linkmap.pm:108
msgid "failed to run dot"
msgstr "无法运行 dot 命令"

#: ../IkiWiki/Plugin/linkmap.pm:98
msgid "linkmap"
msgstr "链接网络"

#: ../IkiWiki/Plugin/lockedit.pm:49
#, perl-format
msgid "%s is locked and cannot be edited"
msgstr "%s 已经锁定，无法编辑"

#: ../IkiWiki/Plugin/loginselector.pm:95
msgid "Other"
msgstr "其他"

#: ../IkiWiki/Plugin/loginselector.pm:106
msgid "Password"
msgstr "密码"

#: ../IkiWiki/Plugin/mdwn.pm:74
msgid "multimarkdown is enabled, but Text::MultiMarkdown is not installed"
msgstr "multimarkdown 已经激活，但 Text::MultiMarkdown 模块没有安装"

#: ../IkiWiki/Plugin/mdwn.pm:180
#, perl-format
msgid "failed to load Markdown.pm perl module (%s) or /usr/bin/markdown (%s)"
msgstr "无法加载 Markdown.pm perl 模块 (%s) 或者 /usr/bin/markdown (%s)"

#: ../IkiWiki/Plugin/meta.pm:127
msgid "enclosure not found"
msgstr "enclosure 没有找到"

#: ../IkiWiki/Plugin/meta.pm:187
msgid "stylesheet not found"
msgstr "stylesheet 没有找到"

#: ../IkiWiki/Plugin/meta.pm:199
msgid "script not found"
msgstr "script 没有找到"

#: ../IkiWiki/Plugin/meta.pm:247
msgid "redir page not found"
msgstr "redir 页面没有找到"

#: ../IkiWiki/Plugin/meta.pm:261
msgid "redir cycle is not allowed"
msgstr "redir cycel 不允许"

#: ../IkiWiki/Plugin/meta.pm:451
msgid "sort=meta requires a parameter"
msgstr "sort=meta 要求有一个参数"

#: ../IkiWiki/Plugin/mirrorlist.pm:57
msgid "Mirrors"
msgstr "镜像"

#: ../IkiWiki/Plugin/mirrorlist.pm:57
msgid "Mirror"
msgstr "镜像"

#: ../IkiWiki/Plugin/moderatedcomments.pm:57
msgid "comment needs moderation"
msgstr "评论需要审核"

#: ../IkiWiki/Plugin/more.pm:8
msgid "more"
msgstr "更多"

#: ../IkiWiki/Plugin/notifyemail.pm:72
msgid "Cannot subscribe your email address without logging in."
msgstr "没有登录无法订阅你的邮件地址"

#: ../IkiWiki/Plugin/notifyemail.pm:136
msgid "change notification:"
msgstr "改变通知提醒："

#: ../IkiWiki/Plugin/notifyemail.pm:138
msgid "comment notification:"
msgstr "评论通知提醒："

#: ../IkiWiki/Plugin/orphans.pm:56
msgid "All pages have other pages linking to them."
msgstr "有其他页面链接到自身的所有页面"

#: ../IkiWiki/Plugin/pagetemplate.pm:30
msgid "bad or missing template"
msgstr "缺失模板或者模板损坏"

#: ../IkiWiki/Plugin/passwordauth.pm:145 ../IkiWiki/Plugin/passwordauth.pm:347
msgid "Error creating account."
msgstr "创建帐号错误"

#: ../IkiWiki/Plugin/passwordauth.pm:303
msgid "Your user page: "
msgstr "你的个人页面："

#: ../IkiWiki/Plugin/passwordauth.pm:310
msgid "Create your user page"
msgstr "创建你的个人页面"

#: ../IkiWiki/Plugin/passwordauth.pm:344
msgid "Account creation successful. Now you can Login."
msgstr "帐号创建成功，现在可以登录了。"

#: ../IkiWiki/Plugin/passwordauth.pm:353
msgid "No email address, so cannot email password reset instructions."
msgstr "没有输入电子邮件地址，所以无法使用电子邮件来重置密码。"

#: ../IkiWiki/Plugin/passwordauth.pm:382
msgid "You have been mailed password reset instructions."
msgstr "密码重置邮件已经发送。"

#: ../IkiWiki/Plugin/passwordauth.pm:418
msgid "incorrect password reset url"
msgstr "错误的密码重置网网页地址"

#: ../IkiWiki/Plugin/passwordauth.pm:421
msgid "password reset denied"
msgstr "密码重置被拒绝"

#: ../IkiWiki/Plugin/passwordauth.pm:434
msgid "incorrect url"
msgstr "url 地址不正确"

#: ../IkiWiki/Plugin/passwordauth.pm:437
msgid "access denied"
msgstr "拒绝访问"

#: ../IkiWiki/Plugin/pingee.pm:30
msgid "Ping received."
msgstr "收到 ping 报文"

#: ../IkiWiki/Plugin/pinger.pm:54
msgid "requires 'from' and 'to' parameters"
msgstr "需要 'from' 和 'to' 两个参数"

#: ../IkiWiki/Plugin/pinger.pm:59
#, perl-format
msgid "Will ping %s"
msgstr "要 ping %s"

#: ../IkiWiki/Plugin/pinger.pm:62
#, perl-format
msgid "Ignoring ping directive for wiki %s (this wiki is %s)"
msgstr "正在忽略 wiki %s 的 ping directive (这个 wiki 是 %s)"

#: ../IkiWiki/Plugin/pinger.pm:80
msgid "LWP not found, not pinging"
msgstr "LWP 没有找到，放弃 ping"

#: ../IkiWiki/Plugin/po.pm:15
msgid "warning: Old po4a detected! Recommend upgrade to 0.35."
msgstr "警告：检测到 po4a 老版本！建议升级到 0.35 版本以上。"

#: ../IkiWiki/Plugin/po.pm:179
#, perl-format
msgid "%s is not a valid language code"
msgstr "%s 不是有效的语言代号"

#: ../IkiWiki/Plugin/po.pm:191
#, perl-format
msgid ""
"%s is not a valid value for po_link_to, falling back to po_link_to=default"
msgstr ""

#: ../IkiWiki/Plugin/po.pm:196
msgid ""
"po_link_to=negotiated requires usedirs to be enabled, falling back to "
"po_link_to=default"
msgstr ""

#: ../IkiWiki/Plugin/po.pm:473
msgid "updated PO files"
msgstr "更新所有 PO 文件"

#: ../IkiWiki/Plugin/po.pm:496
msgid ""
"Can not remove a translation. If the master page is removed, however, its "
"translations will be removed as well."
msgstr ""

#: ../IkiWiki/Plugin/po.pm:516
msgid ""
"Can not rename a translation. If the master page is renamed, however, its "
"translations will be renamed as well."
msgstr ""

#: ../IkiWiki/Plugin/po.pm:975
#, perl-format
msgid "POT file (%s) does not exist"
msgstr ""

#: ../IkiWiki/Plugin/po.pm:989
#, perl-format
msgid "failed to copy underlay PO file to %s"
msgstr "无法将 underlay PO 文件拷贝到 %s"

#: ../IkiWiki/Plugin/po.pm:997
#, perl-format
msgid "failed to update %s"
msgstr "无法更新 %s"

#: ../IkiWiki/Plugin/po.pm:1003
#, perl-format
msgid "failed to copy the POT file to %s"
msgstr "无法拷贝 POT 文件到 %s"

#: ../IkiWiki/Plugin/po.pm:1039
msgid "N/A"
msgstr ""

#: ../IkiWiki/Plugin/po.pm:1050
#, perl-format
msgid "failed to translate %s"
msgstr "无法翻译 %s"

#: ../IkiWiki/Plugin/po.pm:1133
msgid "removed obsolete PO files"
msgstr "删除过期的 PO 文件"

#: ../IkiWiki/Plugin/po.pm:1190 ../IkiWiki/Plugin/po.pm:1202
#: ../IkiWiki/Plugin/po.pm:1241
#, perl-format
msgid "failed to write %s"
msgstr ""

#: ../IkiWiki/Plugin/po.pm:1200
msgid "failed to translate"
msgstr "无法翻译"

#: ../IkiWiki/Plugin/po.pm:1253
msgid "invalid gettext data, go back to previous page to continue edit"
msgstr "发现不合法的 gettext 数据，请返回到上一页继续编辑"

#: ../IkiWiki/Plugin/po.pm:1296
#, perl-format
msgid "%s has invalid syntax: must use CODE|NAME"
msgstr "%s 语法不合法：必须是 CODE|NAME"

#: ../IkiWiki/Plugin/poll.pm:72 ../IkiWiki/Plugin/poll.pm:87
msgid "vote"
msgstr "投票"

#: ../IkiWiki/Plugin/poll.pm:86
msgid "Write in"
msgstr ""

#: ../IkiWiki/Plugin/poll.pm:93
msgid "Total votes:"
msgstr "总票数"

#: ../IkiWiki/Plugin/polygen.pm:43
msgid "polygen not installed"
msgstr "polygen 程序没有安装"

#: ../IkiWiki/Plugin/polygen.pm:62
msgid "command failed"
msgstr "命令失败"

#: ../IkiWiki/Plugin/postsparkline.pm:47
msgid "missing formula"
msgstr ""

#: ../IkiWiki/Plugin/postsparkline.pm:54
msgid "unknown formula"
msgstr ""

#. translators: These descriptions of times of day are used
#. translators: in messages like "last edited <description>".
#. translators: %A is the name of the day of the week, while
#. translators: %A- is the name of the previous day.
#: ../IkiWiki/Plugin/prettydate.pm:15
msgid "late %A- night"
msgstr ""

#: ../IkiWiki/Plugin/prettydate.pm:17
msgid "in the wee hours of %A- night"
msgstr ""

#: ../IkiWiki/Plugin/prettydate.pm:20
msgid "terribly early %A morning"
msgstr ""

#: ../IkiWiki/Plugin/prettydate.pm:22
msgid "early %A morning"
msgstr ""

#: ../IkiWiki/Plugin/prettydate.pm:25
msgid "mid-morning %A"
msgstr ""

#: ../IkiWiki/Plugin/prettydate.pm:26
msgid "late %A morning"
msgstr ""

#: ../IkiWiki/Plugin/prettydate.pm:27
msgid "at lunch time on %A"
msgstr ""

#: ../IkiWiki/Plugin/prettydate.pm:29
msgid "%A afternoon"
msgstr ""

#: ../IkiWiki/Plugin/prettydate.pm:32
msgid "late %A afternoon"
msgstr ""

#: ../IkiWiki/Plugin/prettydate.pm:33
msgid "%A evening"
msgstr ""

#: ../IkiWiki/Plugin/prettydate.pm:35
msgid "late %A evening"
msgstr ""

#: ../IkiWiki/Plugin/prettydate.pm:37
msgid "%A night"
msgstr ""

#: ../IkiWiki/Plugin/prettydate.pm:101
msgid "at teatime on %A"
msgstr ""

#: ../IkiWiki/Plugin/prettydate.pm:105
msgid "at midnight"
msgstr ""

#: ../IkiWiki/Plugin/prettydate.pm:108
msgid "at noon on %A"
msgstr ""

#: ../IkiWiki/Plugin/progress.pm:35
#, perl-format
msgid "illegal percent value %s"
msgstr "无效的百分数 %s"

#: ../IkiWiki/Plugin/progress.pm:56
msgid "need either `percent` or `totalpages` and `donepages` parameters"
msgstr "需要 `percent` 参数或者 `totalpages` 参数, 并且同时需要 `donepages` 参数"

#: ../IkiWiki/Plugin/recentchanges.pm:106
#, perl-format
msgid "This reverts commit %s"
msgstr "这个用于撤销提交 %s"

#: ../IkiWiki/Plugin/recentchanges.pm:125
#, perl-format
msgid "confirm reversion of %s"
msgstr "确定撤销 %s"

#: ../IkiWiki/Plugin/recentchangesdiff.pm:49
msgid "(Diff truncated)"
msgstr "(Diff 折叠)"

#: ../IkiWiki/Plugin/remove.pm:40 ../IkiWiki/Plugin/rename.pm:37
#, perl-format
msgid "%s does not exist"
msgstr "%s 不存在"

#: ../IkiWiki/Plugin/remove.pm:57
#, perl-format
msgid "%s is not in the srcdir, so it cannot be deleted"
msgstr "%s 不在  srcdir 目录里, 所以无法删除"

#: ../IkiWiki/Plugin/remove.pm:60 ../IkiWiki/Plugin/rename.pm:46
#, perl-format
msgid "%s is not a file"
msgstr "%s 不是一个文件"

#: ../IkiWiki/Plugin/remove.pm:167
#, perl-format
msgid "confirm removal of %s"
msgstr "确定删除 %s"

#: ../IkiWiki/Plugin/remove.pm:206
msgid "Please select the attachments to remove."
msgstr "请选择需要删除的附件"

#: ../IkiWiki/Plugin/remove.pm:267
msgid "removed"
msgstr "删除完成"

#: ../IkiWiki/Plugin/rename.pm:43
#, perl-format
msgid "%s is not in the srcdir, so it cannot be renamed"
msgstr "%s 不在 srcdir 目录之内，所以无法重命名"

#: ../IkiWiki/Plugin/rename.pm:63
msgid "no change to the file name was specified"
msgstr ""

#: ../IkiWiki/Plugin/rename.pm:68
#, perl-format
msgid "illegal name"
msgstr "不合法的名称"

#: ../IkiWiki/Plugin/rename.pm:73
#, perl-format
msgid "%s already exists"
msgstr "%s 已经存在"

#: ../IkiWiki/Plugin/rename.pm:79
#, perl-format
msgid "%s already exists on disk"
msgstr "%s 已经在硬盘中存在"

#: ../IkiWiki/Plugin/rename.pm:123
#, perl-format
msgid "rename %s"
msgstr "重命名 %s"

#: ../IkiWiki/Plugin/rename.pm:165
msgid "Also rename SubPages and attachments"
msgstr "同时重命名子页面和附件"

#: ../IkiWiki/Plugin/rename.pm:267
msgid "Only one attachment can be renamed at a time."
msgstr "一次只能对一个附件重命名"

#: ../IkiWiki/Plugin/rename.pm:270
msgid "Please select the attachment to rename."
msgstr "请选择需要重命名的附件"

#: ../IkiWiki/Plugin/rename.pm:380
#, perl-format
msgid "rename %s to %s"
msgstr "将 %s 更名为 %s"

#: ../IkiWiki/Plugin/rename.pm:606
#, perl-format
msgid "update for rename of %s to %s"
msgstr ""

#: ../IkiWiki/Plugin/rsync.pm:37
#, perl-format
msgid "failed to execute rsync_command: %s"
msgstr "无法执行 rsync 命令：%s"

#: ../IkiWiki/Plugin/rsync.pm:40
#, perl-format
msgid "rsync_command exited %d"
msgstr "rsync_command 退出 %s"

#: ../IkiWiki/Plugin/search.pm:216
#, perl-format
msgid "need Digest::SHA to index %s"
msgstr "索引 %s 需要安装 Digest::SHA 模块"

#: ../IkiWiki/Plugin/search.pm:270
msgid "search"
msgstr "搜索"

#: ../IkiWiki/Plugin/shortcut.pm:32
#, perl-format
msgid "shortcut plugin will not work without %s"
msgstr "没有 %s, shortcut 插件无法工作"

#: ../IkiWiki/Plugin/shortcut.pm:45
msgid "missing name or url parameter"
msgstr "缺少 name 或者 url 参数"

#. translators: This is used to display what shortcuts are defined.
#. translators: First parameter is the name of the shortcut, the second
#. translators: is an URL.
#: ../IkiWiki/Plugin/shortcut.pm:55
#, perl-format
msgid "shortcut %s points to <i>%s</i>"
msgstr ""

#: ../IkiWiki/Plugin/smiley.pm:30
#, perl-format
msgid "smiley plugin will not work without %s"
msgstr "没有 %s , 表情插件无法工作"

#: ../IkiWiki/Plugin/smiley.pm:50
msgid "failed to parse any smileys"
msgstr "无法解析任何表情"

#: ../IkiWiki/Plugin/sparkline.pm:73
msgid "parse error"
msgstr "解析错误"

#: ../IkiWiki/Plugin/sparkline.pm:79
msgid "invalid featurepoint diameter"
msgstr ""

#: ../IkiWiki/Plugin/sparkline.pm:89
msgid "invalid featurepoint location"
msgstr ""

#: ../IkiWiki/Plugin/sparkline.pm:100
msgid "missing values"
msgstr ""

#: ../IkiWiki/Plugin/sparkline.pm:105
msgid "invalid height value"
msgstr ""

#: ../IkiWiki/Plugin/sparkline.pm:112
msgid "missing width parameter"
msgstr ""

#: ../IkiWiki/Plugin/sparkline.pm:116
msgid "invalid width value"
msgstr ""

#: ../IkiWiki/Plugin/sparkline.pm:154
msgid "failed to run php"
msgstr ""

#: ../IkiWiki/Plugin/table.pm:32
msgid "cannot find file"
msgstr ""

#: ../IkiWiki/Plugin/table.pm:88
msgid "unknown data format"
msgstr ""

#: ../IkiWiki/Plugin/table.pm:96
msgid "empty data"
msgstr ""

#: ../IkiWiki/Plugin/table.pm:115
msgid "Direct data download"
msgstr ""

#: ../IkiWiki/Plugin/table.pm:149
#, perl-format
msgid "parse fail at line %d: %s"
msgstr "在 %d: %s 行处解析错误"

#: ../IkiWiki/Plugin/tag.pm:114
#, perl-format
msgid "creating tag page %s"
msgstr "创建 tag 标签页面"

#: ../IkiWiki/Plugin/template.pm:33
msgid "missing id parameter"
msgstr "缺少 id 参数"

#: ../IkiWiki/Plugin/templatebody.pm:42
msgid "first parameter must be the content"
msgstr ""

#: ../IkiWiki/Plugin/teximg.pm:73
msgid "missing tex code"
msgstr "缺少 tex 代码"

#: ../IkiWiki/Plugin/teximg.pm:125
msgid "failed to generate image from code"
msgstr "无法从代码重生成图像"

#: ../IkiWiki/Plugin/trail.pm:392
#, perl-format
msgid "building %s, its previous or next page has changed"
msgstr "正在创建 %s 它的前一页或者后一页已经改变"

#: ../IkiWiki/Plugin/transient.pm:45
#, perl-format
msgid "removing transient version of %s"
msgstr ""

#: ../IkiWiki/Plugin/userlist.pm:59
msgid "login"
msgstr "登录"

#: ../IkiWiki/Plugin/userlist.pm:59
msgid "email"
msgstr "电子邮件"

#: ../IkiWiki/Plugin/userlist.pm:73
msgid "Users"
msgstr "用户"

#: ../IkiWiki/Plugin/websetup.pm:105
#, perl-format
msgid "%s plugin:"
msgstr "%s 插件:"

#: ../IkiWiki/Plugin/websetup.pm:121
#, perl-format
msgid "%s plugins"
msgstr "%s 插件"

#: ../IkiWiki/Plugin/websetup.pm:135
#, perl-format
msgid "enable %s?"
msgstr "激活 %s?"

#: ../IkiWiki/Plugin/websetup.pm:276
msgid "setup file for this wiki is not known"
msgstr "找不到这个 wiki 的 setup 设置文件"

#: ../IkiWiki/Plugin/websetup.pm:292
msgid "main"
msgstr ""

#: ../IkiWiki/Plugin/websetup.pm:436
msgid ""
"The configuration changes shown below require a wiki rebuild to take effect."
msgstr ""

#: ../IkiWiki/Plugin/websetup.pm:440
msgid ""
"For the configuration changes shown below to fully take effect, you may need "
"to rebuild the wiki."
msgstr ""

#: ../IkiWiki/Plugin/websetup.pm:477
#, perl-format
msgid "Error: %s exited nonzero (%s). Discarding setup changes."
msgstr ""

#: ../IkiWiki/Receive.pm:36
#, perl-format
msgid "cannot determine id of untrusted committer %s"
msgstr "无法确定不可信用户的 id"

#: ../IkiWiki/Render.pm:161
#, perl-format
msgid "scanning %s"
msgstr "正在扫描 %s"

#: ../IkiWiki/Render.pm:284
#, perl-format
msgid ""
"symlink found in srcdir path (%s) -- set allow_symlinks_before_srcdir to "
"allow this"
msgstr ""

#: ../IkiWiki/Render.pm:336 ../IkiWiki/Render.pm:397
#, perl-format
msgid "skipping bad filename %s"
msgstr "通过有问题的文件名 %s"

#: ../IkiWiki/Render.pm:353 ../IkiWiki/Render.pm:402
#, perl-format
msgid "%s has multiple possible source files; one will be chosen at random"
msgstr "%s 可能有多个源文件，随机选择一个"

#: ../IkiWiki/Render.pm:439
#, perl-format
msgid "querying %s for file creation and modification times.."
msgstr ""

#: ../IkiWiki/Render.pm:518
#, perl-format
msgid "removing obsolete %s"
msgstr "正在删除过期的 %s"

#: ../IkiWiki/Render.pm:603
#, perl-format
msgid "building %s, which links to %s"
msgstr "正在编译 %s, 它链接到 %s"

#: ../IkiWiki/Render.pm:612
#, perl-format
msgid "removing %s, no longer built by %s"
msgstr "正在删除 %s, 不在被 %s 构建。"

#: ../IkiWiki/Render.pm:695 ../IkiWiki/Render.pm:777
#, perl-format
msgid "building %s, which depends on %s"
msgstr "正在编译 %s, 它依赖 %s"

#: ../IkiWiki/Render.pm:790
#, perl-format
msgid "building %s, to update its backlinks"
msgstr ""

#: ../IkiWiki/Render.pm:902
#, perl-format
msgid "building %s"
msgstr "正在创建 %s"

#: ../IkiWiki/Render.pm:971
#, perl-format
msgid "ikiwiki: cannot build %s"
msgstr "ikiwiki: 无法创建 %s"

#. translators: The first parameter is a filename, and the second
#. translators: is a (probably not translated) error message.
#: ../IkiWiki/Setup.pm:23
#, perl-format
msgid "cannot read %s: %s"
msgstr "无法读取 %s: %s"

#: ../IkiWiki/Setup.pm:34
#, perl-format
msgid "cannot load %s in safe mode"
msgstr "使用安全模式无法加载 %s"

#: ../IkiWiki/Setup.pm:47
#, perl-format
msgid "failed to parse %s"
msgstr "无法解析 %s"

#: ../IkiWiki/Setup/Automator.pm:34
msgid "you must enter a wikiname (that contains alphanumerics)"
msgstr "你必须输入一个 wiki 名字(只包含数字和字母)"

#: ../IkiWiki/Setup/Automator.pm:89
#, perl-format
msgid "unsupported revision control system %s"
msgstr "版本控制系统 %s 不支持"

#: ../IkiWiki/Setup/Automator.pm:115
msgid "failed to set up the repository with ikiwiki-makerepo"
msgstr "无法使用 ikiwiki-makerepo 来设置 wiki 仓库"

#: ../IkiWiki/Setup/Automator.pm:134
#, perl-format
msgid "** Disabling plugin %s, since it is failing with this message:"
msgstr "** 正在禁用 plugin %s, 因为："

#: ../IkiWiki/Wrapper.pm:12
msgid "generating wrappers.."
msgstr "正在生成 wrappers "

#: ../IkiWiki/Wrapper.pm:37
#, perl-format
msgid "%s doesn't seem to be executable"
msgstr "%s 似乎不可执行"

#: ../IkiWiki/Wrapper.pm:41
msgid "cannot create a wrapper that uses a setup file"
msgstr "无法使用一个 setup 配置文件来生成 wrapper"

#: ../IkiWiki/Wrapper.pm:45
msgid "wrapper filename not specified"
msgstr "wrapper 的文件名没有指定"

#: ../IkiWiki/Wrapper.pm:122
msgid "Please wait"
msgstr "请等待"

#. translators: The parameter is a C filename.
#: ../IkiWiki/Wrapper.pm:303
#, perl-format
msgid "failed to compile %s"
msgstr "编译 %s 失败"

#. translators: The parameter is a filename.
#: ../IkiWiki/Wrapper.pm:323
#, perl-format
msgid "successfully generated %s"
msgstr "成功生成 %s"

#: ../ikiwiki.in:11
msgid "usage: ikiwiki [options] source dest"
msgstr ""

#: ../ikiwiki.in:12
msgid "       ikiwiki --setup my.setup [options]"
msgstr ""

#: ../ikiwiki.in:103
msgid "usage: --set var=value"
msgstr ""

#: ../ikiwiki.in:110
msgid "usage: --set-yaml var=value"
msgstr ""

#: ../ikiwiki.in:215
msgid "rebuilding wiki.."
msgstr "正在重新创建 wiki ..."

#: ../ikiwiki.in:218
msgid "refreshing wiki.."
msgstr "正在刷新 wiki ..."

#: ../IkiWiki.pm:270
msgid "Discussion"
msgstr "讨论"

#: ../IkiWiki.pm:656
msgid "Must specify url to wiki with --url when using --cgi"
msgstr "当使用 --cgi 参数时，必须使用 --url 来指定 wiki 的 url 地址"

#: ../IkiWiki.pm:731
#, perl-format
msgid "unsupported umask setting %s"
msgstr "不支持的 umask 设置 %s"

#: ../IkiWiki.pm:771
msgid "cannot use multiple rcs plugins"
msgstr "无法使用多个 rcs 插件（版本控制插件）"

#: ../IkiWiki.pm:801
#, perl-format
msgid "failed to load external plugin needed for %s plugin: %s"
msgstr ""

#: ../IkiWiki.pm:1652
#, perl-format
msgid "preprocessing loop detected on %s at depth %i"
msgstr ""

#: ../IkiWiki.pm:1852
#, perl-format
msgid "bad file name %s"
msgstr "错误的文件名 %s"

#: ../IkiWiki.pm:2165
#, perl-format
msgid "template %s not found"
msgstr "模板 %s 没有找到"

#: ../IkiWiki.pm:2423
msgid "yes"
msgstr "是"

#: ../IkiWiki.pm:2508
#, perl-format
msgid "invalid sort type %s"
msgstr "无效的排序类型 %s"

#: ../IkiWiki.pm:2529
#, perl-format
msgid "unknown sort type %s"
msgstr "未知的排序类型 %s"

#: ../IkiWiki.pm:2678
#, perl-format
msgid "cannot match pages: %s"
msgstr "无法匹配页面： %s"

#: ../auto.setup:16
msgid "What will the wiki be named?"
msgstr "这个 wiki 叫什么名字？"

#: ../auto.setup:16
msgid "wiki"
msgstr ""

#: ../auto.setup:19
msgid "What revision control system to use?"
msgstr "使用什么版本控制系统？"

#: ../auto.setup:21
msgid "Which user (wiki account, openid, or email) will be admin?"
msgstr "哪个用户（wiki 帐户，openid, 或者 email）当管理员？"

#: ../auto.setup:24
msgid "What is the domain name of the web server?"
msgstr "网页服务器对应的域名是？"
